爭執下推踩誤殺清潔工 酗酒兼思覺失調漢認罪囚4年半

失婚、酗酒並患有思覺失調多年的退休漢，前年在黃大仙摩士公園晨運期間，稱不滿遭男清潔工的掃帚掃腳，對方又不願道歉，衝動下將清潔工推跌並踩多一腳後離去。清潔工背部落地，即時四肢無力兼無法說話，途人目擊報警，清潔工送院3星期後不治。退休漢今在高院承認誤殺罪，法官指他明顯沒依時服藥、無法控制酗酒問題，對自身過錯反省不足，對公眾構成危險，故判囚4年半。

現年61歲被告馬發民承認前年1月7日非法殺死61歲清潔工胡國乾，法醫證實胡死於支氣管肺炎和腦梗塞併發症，由頸脊椎受損導致的四肢癱瘓，以及骨折所致。被告警誡下承認曾推和踩了胡一下，謂「點知道佢咁脆弱？」控方透露被告智力稍低，過往有多項案底，包括於1995年因傷人被判監8個月。
辯方求情指被告數年前與妻子離婚，案發時獨居，依賴傷殘津貼和兒子供養過活。被告1995年被診斷患有思覺失調和酗酒問題，需定期覆診。法官指報告顯示被告有暴力記錄和酗酒問題，案發前更曾經飲酒，認為他明顯是沒依時服藥、無法控制酗酒問題。
法官指雖然被告多年來沒犯案記錄，不代表他期間沒暴力或發狂情況，指被告推跌胡後再用腳施襲，以及施襲後施然離開均為加刑因素。法官引述法醫報告指胡本身有脊椎炎問題，容易骨折，背部落地誘發脊椎炎問題，雖然被告案發一刻沒意圖殺人，但無論如何失去一條生命，在考慮所有因素後判他入獄4年半，並需定期接受精神治療。

殺左人都係判4年半 呢啲社會炸彈放返出黎又繼續害人 拉去人道毀滅算啦